南華早報：被制裁香港官員靠老婆銀行戶口出糧及消費

A senior Hong Kong official’s entire salary goes straight into his wife’s bank account every month. She handles all their household expenses, pays his mobile phone bill and picks up the tab when they shop or eat out, he told the Post.

He is among 29 current and retired Hong Kong and mainland China officials sanctioned by the United States over Beijing’s introduction of a national security law in the city in June. The individual spoke to the Post on condition of anonymity.

多謝你話俾全世界知

制裁埋家人啦咁要
資助恐怖分子

銀包人都要被制裁了

等老婆都制裁埋

The senior official who spoke anonymously to the Post said after he was forced to close his accounts, he transferred his life savings to his wife’s account.

Two days after his name appeared on the sanction list, an American financial institution in Hong Kong informed him in a letter that he no longer had access to his credit card. Then his banks contacted him, “advising” him to close his accounts.

During meetings with bank officials, it became clear to him that they were worried about possible US penalties if they did not stop doing business with him.

老婆如果玩野

Push

靜啦屌

即係有人情願出現金都唔信個老公

-Anonymous Hong Kong official

“Under the sanctions, they are also victims and they had no choice but to close my accounts,” he said.
Since then, his life has changed in numerous ways.
“Without a credit card or electronic payment account, I have to pay in cash or with an Octopus card when I shop or dine out, unless I go with my wife,” he said. “I have to rely on her in my daily life.”
Admitting that the inconvenience was a bother, he said: “It is ridiculous. We implement the law in Hong Kong to punish lawbreakers, but we are being sanctioned by another country.”

咩？唔駛額外做野啦
跟港共邏輯咁明顯洗梗黑錢仲唔入硬

收到

柒婆冇老婆點算

要舉報了

係咪大導演

The Post has learned that affected officials have a choice of receiving their salary in cash, transferring it into the bank account of a family member or letting the government retain part of the money until they needed it.
A second official who confirmed that he no longer had banking services said he was in the same boat as city leader Lam, but declined to say if he also kept his cash at home.
A third official said his banks did not ask him to close his accounts immediately after the US sanctions were announced. “But they restricted some of my banking services so I could not do online banking, make overseas remittances or use my credit cards,” he said.

犯国安法

馬雲

唔知咩銀行呢？

真係多謝晒

多謝告知

靜靜雞唔得嘅

即係佢老婆洗黑錢啦

一落台就離婚

咁誠實咁係咪佢老婆都要制裁埋

訓撚醒未，而家有咩係唔得？

洗黑錢？

不如跟佬走

所以咪話美國制裁根本影響有限，係連登仔自己打晒飛機

講到錢兩老婆都無情講

根據我所知
唔係幫受制裁人士逃避制裁都唔得架咩？
即係受制裁人士唔可以用其他人名義做金融交易
有冇人知？

定係老公唔肯呀

根本要制裁晒所有直屬家屬

老婆洗黑錢

講到咁老美唔出手都唔好意思啦下話

張X宗 ？

咁講岀嚟即係要揾人報俾美國知

麻煩銀行做下嘢

一早叫佢哋搞埋屋企人㗎啦
而家就真係美國制裁得啖笑

洗黑錢?

李桂華定pk tang 定pikachu 定蒽狗

唔靠老婆都會有其他人會幫佢地

如果有需要
其實可以告洗黑錢

南早 收馬雲order 篤灰??

其實政治人物直繫親屬應該納入特殊名單

馬雲權鬥失敗發爛渣？

正常嘅社會唔得

留名等睇鄭大媽老公被制裁埋

南華手足

雲哥：cnmb 習包子不讓我上市

其實銀行咁做已經係違反制裁

咁制裁就無意義了

女權

連座啦咁

資助恐怖分子

邊個咁on9自爆

必及妻兒

制裁埋佢地老婆

支持

可能已分居

乜美國制裁，唔係話直屬家人都包括咩?

犯法如入無人之境

洗黑錢

洗黑錢喇

記得美國制裁可以罰埋幫佢地手嘅人

真係on9 仔黎

美國自己都係放輕手腳喇，黎真仲有機會比你咁做？

制埋親戚朋友
一鋪過
多謝哂

係咪陳國基條撚樣

好人嘅咪叫毅進拉你坐返10年8年，唔好老皮直接送中不再見

以為冇事，人哋美國一年打擊洗黑錢已經知道

翻身做一家之主
光明正大拎住老公錢搵仔仔玩隻佬都唔夠膽嘈你

又話出 cash

推

99% HSBC

許勇都係咁啦

美國制裁
連邊間銀行同佢做生意都知
查呢d會有難度嗎

屌係

靜靜雞啦

推左走右
連人帶波殺入禁區抽射入埋

🤣制裁埋佢老婆🖕🏻

Proxy即係代理人係會被二級制裁
即係累死老婆

南華唔係馬雲嘅咩?
爆大獲嘅

officials have a choice of receiving their salary in cash, transferring it into the bank account of a family member or letting the government retain part of the money until they needed it

但係老婆唔用老公個戶口出糧

咁無收入唔使報稅啦

應該唔會，毒販，恐怖分子，俄羅斯古巴委內瑞拉伊朗啲官
美國已經知道佢哋會咁做

馬雲報篤灰

應該唔係你 雖然你個post title係senior popo
但反而覺得係陳國基

冚家剷時間？

老舞群組出現既原因

大大聲話自己現金出糧揾鬼信, 擺明係想轉移視線

多謝南華早報嘅報道

代理人唔係有份既咩

呢啲要報vsd 俾美國聽㗎

拉埋報館老板

老婆會唔會幫手比埋二奶的家用先？

豬隊友！報串先。

今日美國財政部先話無發現有銀行同被制裁人士有交易
咁而家姐係美國講大話扮睇唔到定SDN名單唔連坐直屬親屬？

你叫林奠收皮啦
同Press講就呢回事
同公眾講就變咗另一回事
搞到間間變晒放流料

這個Post 2毛出晒來，今天新聞先報導銀行跟足財政部規定……

八達通不愧係國之棟樑

資助恐怖份子

點解要篤灰

畀老婆揸住春袋...出零用錢咁

據說用代理人好似都唔得。

佢驚之後連坐咋⋯⋯

啱呀 帶錢着草，帶埋啲機密去做污點證人，fat fat

協助逃避制裁

靜靜地贏， 失敗了

陳少恥冇配偶，又少咗個choice

即係仲用到8達通
同埋家庭成員都有份真。洗黑錢

問題係美國會唔會咁做
咁使唔使制裁晒所有同被制裁者有關係既人

可能有SL/SP呢

八達通啲控股公司都係好幫手

咁你記住 cut 曬 credit card 同銀行戶口，睇下點

得 制裁埋

直頭係申請制裁埋老婆

出比老豆老母囉

我肯定美國唔會做野 佢哋有事嘅話歡迎bin我屍

突破盲腸
或者掉返轉個老公唔撚想幫佢呢

佢有被制裁咩？

幾好，唔駛俾家用

最尾嗰句仲未知自己衰乜

屌你俾cash/八仔好撚委屈你咩
我哋啲蟻民日日都係咁過活㗎啦屌你老味
做得呢啲陰質嘢就預撚咗啦仆街

有無人向美帝篤灰呀 ! 要連坐呀

鄭大媽兩公婆都身有屎

接受訪問嗰個係咪弱智，周圍同人講自己點規避制裁咪姐係教美國點堵塞漏洞

up

哦 銀行88

盧偉聰啦 我估
制裁高官裏面得佢一個好似上年已經退咗休

Wiki見佢本身係2018年11月退休
之後延至2019年11月

文中有提及
有三個government official有回應

即係有漏洞？

佢一早俾老婆制裁

算唔算逃稅
非法資金流

第二、三個兩個答得冇咁詳細
所以我就話最詳細嗰個應該係佢

咁銀行有漏洞

佢老公驚坐蓮多啲

制佢老婆制佢老母冚家祖宗十八代都制裁

靚啦

push

制裁有助高官離婚率減少

最尾嗰句聽落似係狗隊成員

邊個爆響口啊！

二五仔啦

scmp爆料

幫手拉啦

紅媒自爆?

過哂俾老婆，咁咪過唔到數俾出邊D女人做家用囉
唔怪得最近出左個跳老舞群組啦，原來D元配有錢搵鴨仔
明哂

直系親屬應該禁埋

豬隊友爆出嚟

我都講過港共官員會咁做

繼移民潮之後 仲有離婚潮

代理人

直屬親人唔接得喎

推到比美帝

正常就唔得嘅

出糧戶口一定要同簽約人一樣名

不過呢而家香港做咩都得㗎

三個

連坐吧

正常人做 當咗不明收入啦

即係最少所有親戚都要入sanction list啦

唔好咁大聲唔好話畀人聽

要封就封全家啦屌

不如估下邊個篤灰去紅早訴苦

即係個制裁係廢架啦

勾老婆

屌 咪爆響口啦

做咩督灰銀包人

good news

個老婆洗黑錢喎

佢老婆咁擺明叫洗黑錢啵

堂堂政府工出糧要比家人

一語中的

We implement a law ...
口吻好似李家超

突破盲腸

所以咪通屋現金囉

馬雲：屌你老母唔俾我上市，我爆鳩你！
（設計對白）

正常

你估幫共產黨搞香港人冇成本？

咁就會變左支共既手法

Nope，正常打擊洗黑錢方法

d錢係哂老婆到，冇得出去玩女人了

即刻去Twitter 勾結外國勢力先

制裁老婆

唔好推，要保護林同志

制裁埋佢屋企人啊嘛

Scmp 篤灰

唔好推

男人老狗靠女人，無用啦

Yeah
禍必及妻兒

咁大件事無人講？ 無人講我講

朱連狗族!!!

要制裁埋老婆啦

咁撚ON９ 自爆！

拎老公份糧去跳老舞，正喎

又話無資產係美國唔撚驚既

扣

拉

爆埋比美國佬聽呢個缺口都封埋

唔知佢老婆有無養鴨仔

訪問應該照用中文
Scmp 自己翻譯對話做英文姐

協助

我都諗起佢
或者全家都唔想幫佢

Ban撚埋班臭雞

老婆已經違反咗制裁令?

幫制裁既都要制裁架喎 唔係咩？

離婚啦，老公應該會求妳，妳好大bargaining power，起碼分佢8,9成身家

食飯見過比加蕉，佢搵老婆簽行山卡

咁老婆可以出附屬卡畀老公用

唔一定下下都要一齊出

估中 又係HSBC

制裁之後？

要痴住老婆先出到街既男人
同三十歲男人仲依賴公共交通工具無分別

有冇人email 去美國財政部了解下

銀行又會扮睇唔到咁搞笑

要tag俾蓬佩奧彭斯佩洛西睇

美國一定唔會 因為只係做樣
同埋點解唔制裁陳茂波？因為好多文件要佢簽
唔好傻啦 連登仔

唔係睇唔到 係做門面野比全世界睇姐

洗黑錢喎

離婚計資產就fat fat

通知Solomon Yue啦
咁大個漏洞

唔知佢老婆有冇去跳舞

"Implement", 執行喎

//Oxford Language: put (a decision, plan, agreement, etc.) into effect.//

假設用詞準確，似係相對低級嘢
同醒水嘅都唔會同報章講啦

有時我都唔知點算
一方面屌許智峰屋企都連坐

但另一方面就想港共連坐

最叻話人洗咩錢
連坐法要開始了

Good fucking riddance you piece of shit, go fuck yourself

真架wor

禍必及妻兒

將愛人重罰

乜原來冇連坐法？

明玩9美國

邊個？ 講出黎啦

銀行批附屬卡俾老公都會犯咗美國禁令

我以為啲港官冇良心，出賣香港，睇嚟我錯啦……

原來只係一班死蠢，根本冇能力分對錯……靠老婆戶口出糧呢啲都講得出口，慌死人哋唔知，個死人口吻仲要係不知悔改咁

算唔算另類食軟飯

美帝!!美帝!!

洗黑錢 個個月入十幾萬cash落personal account

算唔算洗黑錢?

幫
助
恐
怖
分
子

SCMP又犯國安法,爆料俾外國勢力知

咁柒係訪問講埋老婆幫自己
佢係咪想老婆仔女都一鑊熟

洗黑錢
李大導出動

洗黑錢唔係全家封户口咩？

男人老狗 出糧要經老婆 何其屈辱
出面受千夫所指 又要奶埋阿爺袋底
日日趷高個蘿友返工
咁辛苦賺埋d皮肉錢要俾晒老婆
返到屋企仲要睇老婆面色 如果唔係無零用

Compliance去左邊

最好ban撚埋個老婆
成家訓街

國安法嚟講
全部港共官員都只可以係 implement 啦
即係佢哋最鍾意用嘅「實施」
下面嗰班直頭用 arrest 啦

出糧戶口唔洗同名

同solomon 講

有人同美國篤灰未

Sanction 但spouse 可以keep account

仲要有transaction證明係sanctioned person轉過去

邊間銀行啊開名啦

等葉劉仲話制裁家人好賤，估撚到你哋會借屋企過橋啦

好似就快到美國制裁金融機構嘅時間

拜登一定會取消制裁

乜政府工可以將D糧出係第2個戶口咩

老婆係咁去跳舞都得

所以制裁一定要包括家人以免有人走後門！

馬雲隻螞蟻俾你攪到上唔到市

留意番
取消制裁 唯一出路係國會通過

偏傭條例

(2)在僱員同意下，工資可按以下方式付給 ——
(a)用支票、匯票或郵政匯票付給；
(b)存入該僱員名下的銀行戶口，而該銀行是《銀行業條例》(第155章)第2條所指的銀行；或 (由1995年第49號第53條修訂)
(c)付給該僱員妥為指定的代理人。

法例不嬲可以

無得虛報人工lu

稅局計稅都係計夫婦同戶
銀行冇藉口扮睇唔到，有提供服務嘅銀行都要被制裁

係囉 咁都漏左嘅

林手足已經好慘

係咪會一同被制裁架？

twitter

不嬲都有PEP 同associate list

條款一直可以加埋直系親屬同major business partner，不過香港呢張list暫時無咁玩

匯豐又準備食屎

巴打識嘢
Requirements for a PEP apply to family members or close associates, any individual publicly known, or known by the financial institution to be a close personal or professional associate.
現實環境:唔係每一個pep屋企人外界都咁well known，如果唔係聯名戶口，其實係有機會check唔到

制裁名單
逐個睇下邊個最大可能
我覺得似鄧炳狗
得佢訪問提過自己老婆

點解今次銀行唔通報？明顯幫受制裁人士洗黑錢，銀行自己都有責任上報。

老公仲有咩身家 全部都係老婆嘅

奇怪，制裁唔係不嬲包埋屋企人架咩

屌那星呢挺人離撚左婚都仲要冠夫姓

正解 可以向國務院舉報

原則上 係可以

以前卡特同台灣斷交
一樣唔洗經過國會商量

沒錯

呢型仆街沒被人斬首 已經算益左

沒錯
根本連港元斬唔出得

制裁晒全家啦

做咩爆出黎

大致上check到，FI 9成9有用vendor database（dow Jones/World check)
本地啲嘅會自己有news screen整local list cover

你的例子錯咗
同中華民國斷交唔洗國會通過
因為建/斷交唔係法律
但取消台灣關係法
就一定要國會通過

原來係咁

但係都驚China Joe 為咗奶共
咩都做得出

陳生 係排到最後
如果制裁劏房波 就成個港共停擺

用老婆銀行戶口出糧???

姐係傳說中的洗黑錢wow
ICAC呢喂?

得嫁咩？出糧戶口唔係自己都得

棄保 唔等於可以封户口Wo

不嬲唔包

正解

14位副國級
今次就有呢個條款

南華早報爆中共大獲
家人連坐gogogo
加油林手足

岩，許智勇家人都比人凍結戶口
港共比人制裁其實應該都要

咁仲唔洗黑錢

馬雲用暗黑兵法

依家icac只會查d返工執左$10$8唔報比公司聽既case,查洗黑錢係警察毒品調查科做

律政司靠老公

唔好推阿

厲害了支那狗
輕易化解美帝招數，又贏。美帝又被迫出招了

側側膊去廁所，淨得佢老婆一個找數